有冇人睇過 20世紀少年？

我心目中既神作漫畫之一

主角們係拯救世界既正義朋友，
點知比政府塑造成恐怖份子，有人被判終身監禁，主角甚至比政府滅口。

故事一開頭，全世界都被神秘病毒襲擊，死左好多人。
最後政府製造左疫苗，以救世主身份拯救全世界，點知原來政府先係散播病毒既元兇。

套漫畫去到中段時，政府話晒事，
學生一車車送去洗腦營、教科書寫既歷史講政府係英雄，主角係暴徒、
有漫畫家因為畫政治敏感既漫畫而坐監、邪惡警察當道、
團結人民既民歌被當成禁歌、人民唔可以聽未經政府許可既電台節目、
有人想逃離國家，就會係邊境被槍殺，警察會用槍指著拎住結他唱歌既市民......

細個睇覺得呢套係一套好好睇既科幻故事，
入面既故事發生係21世紀，但內容就好似未來先會發生既事，
點知原來21世紀，呢套漫畫既內容竟然係咁真實。

又或者漫畫入面好強調果本預言書，其實就係漫畫本身。

萬博。

細個睇佢係科幻漫畫
大個就覺得佢原來係寫實漫畫
甚至現實比漫畫更荒誕

Btw
朋友究竟係邊個？

Nice

歌就聽過

勝間田囉

最後show個聽都未聽過既路人甲出來
所以朋友係邊個並唔重要

睇到發惡夢
記得實驗室哥度最恐怖

上網搵唔到source 睇電影版

呢首？

之前都有講過1-2次個名，
有d講法就話係刻意營造大家都唔記得、存在感好低既人物

朋友想證明自己唔會死，點知魔術失手，
係咪差少少吊死左？

yup

人人都係朋友

一定要睇漫畫
電影cut咗太多內容

掉轉頭見到個吊住嘅人偶哥幕真係嚇到我

電影版睇晒，果時中學果陣樓下租碟店執笠，平平哋買晒三部曲返來❤️❤️。個女主角嫁咗界日本國腳長友佑都啦。😅🌞

電影正呀

漫畫好好睇
鐘意呢套多過monster

Monster都好正，
去到中段我以為呀哥係人格分裂，
點知好似純粹係實驗整出黎既痴線佬？

淨係睇過電影

細個睇過真人版電影
聽日睇下漫畫先！

而家行到TomodaXi嘅予言書邊個位

其實都推到出嚟
同服部Friend嘅得勝間田、佐田清同山根三個

個人覺得伊藤計劃嘅「和諧」都好正
犧牲個人私隱換取健康，政治正確令自由得翻個名
2020年年末美國內戰，核彈流出導致核戰+瘟疫
人類植入納米機械
大公司同政府合作，最後生府代替政府
小型自治區代替大政府
成個世界淨係用粉紅色，粉藍色同粉綠色起樓，因為精神健康嘅原因
以前睇落好似科幻片，依家感覺貼近現實到有啲恐怖

一開始同學聚會有出現過嘅路人

第一代係服部、第二代係勝間田

EPIC

以前睇過，細個睇唔明背後有咩意思，當普通科幻劇情漫畫睇，
而家睇返嘅話應該有另一番感受。

細過有睇過下電影版 嗰時覺得好恐怖
呢幾年想睇返 但一直都搵唔到

有講過架，頂

不過的確係有路人甲feel
所以贊成你所講，主旨就係想講，朋友係邊個唔重要

勝保係邊個?

唔知點解
我以前係會播住
曾是擁有 去睇

咩冇講過呀
健次細個喺士多偷左隻旗
之後士多個阿婆咪就以為係勝田間偷
仲鬧左佢一餐

勝保姐係勝間田
細個俾人傳聞話死左個個
細個一直帶住面具個條友

第二代朋友

朋友

我地係
朋友！

健次同所有伙伴講過：
做任何事，
最緊要唔好死, 一遇到危險，就即走

落仔都將呢番說話教俾 加南 聽

呢套嘢裡面有個VR遊戲去洗人腦
戴住個眼罩

估唔到依家真係整到VR game出嚟

漫畫鍾意到三集都喺戲院睇埋浦澤直樹全部作品都好屈機,Billy Bat玩陰謀論又係玩到出神入化，不過嗰陣追住睇未完停咗冇睇漫畫一排，得閒睇晒成套先

V 都係講同一件事
放毒
有疫苗
扮救世
打壓專制
反抗

V for Vendetta 依排重睇咗次，變咗完全投入到嘅體驗

呢套真係好好睇，又想翻睇

健次老咗彈住結他返嚟 熱血到喊

最正係春波夫首ハロハロ音頭
勁洗腦

呢套真係神作，作者識彈結他，首Bob Lennon 就係佢彈，一路睇漫畫一路聽真係感出嚟！
而家睇返係另一種味道，特別係呢個局勢

電影真人版揸電單車入場唱歌
個一幕當年睇咗好多次
突然想睇返套戲

正係細個睇過電影
問號頭套 健次之歌都好正
冇記錯 係細個ff 既故事 比個被遺忘既人 實現左出黎

作為浦澤直樹打手，見到呢個post好欣慰

仲要全世界嘅政府都同朋友黨好友好
仲要全世界都有好多信徒

睇完呢套漫畫，我就決定去日本一定要去萬博呢個地方睇下

就係因為唔知佢係邊個，先解釋到要成為朋友嘅理由
重要嘅係，健次真係對佢好大影響，所以先會針住健次去實行計劃

要睇埋21世紀少年，即係健次入返時光機嘅劇情，感受會大啲

一定係漫畫
但係電影係少數漫畫化電影類做得好嘅電影至少都對得住漫畫

細個睇完全睇唔明

睇過電影

香港真係好少浦澤直樹fans

我知響呢知post咁講好仆街，但係20世紀少年係我唔太鐘意嘅作品（雖然係浦澤入坑作，一開始都超鐘意，電影版全部係劇院睇），明明人物描寫係浦澤最擅長嘅部份，偏偏伽南明明係半個主角，但係一啲人味都冇。故事都好虎頭蛇尾。

如果你覺得20世紀少年正，我推薦你睇同樣係浦澤嘅Pluto，可以話係佢作品嘅顛峰，有哂20世紀少年嘅宏大敘事，但係情感表達更勝一籌，唯一美中不足嘅係故事唔算原創，係base on 手塚治虫嘅小飛俠阿童木。

再唔係可以睇Billy bat，野心超大。真係無比較無傷害，能夠超越佢嘅只有佢嘅作品。

真係預言之書

個樣路人到我已經唔記得邊個係勝間田邊個係服部個良心發現老師都仲有啲因像

btw宜家先覺得建立到青蛙王國好犀利

因為戲份多既人物一定估到
而且套野主角群人數又唔多
第一個朋友已經唔難估
所以真boss係一個一直有提到 但無乜存在感既人

日が暮れて どこからか

カレーの匂いがしてる

漫畫有追哂 當年好紅好經典

漫畫入面啲黑社會衰極都有個譜
現實嗰啲就仆街到極致

時事台 拉

唔識分類就咪上連登啦

有冇人知邊度可以睇得返

電影都幾好睇啲歌幾正

客觀講
浦澤次次吹大個頭
收唔返個尾

我到呢家都唔知約翰其實有咩終極目的⋯⋯
搞咁多野好似只係想撚化天馬咁⋯⋯
比較完整既有危險調查員
個頭唔會開到太大
收尾都叫做ok

翻睇咗漫畫
兩樣野
雖然經典但有少少亂+係good end但一定程度love&peace左膠個type
類似macross唱隻歌仔就good end咁
健次唱下歌就過到關太理想主義
入面描寫政府censor之類個啲而家睇可以好入戲
第2樣
希望現實都會good end
同志仍需努力

我都係
當年睇套戲嗰陣覺得好經典
搵日得閒睇返漫畫先

補充返查實健次都有好直咁講唔信唱歌love&peace個套

健次

根本家下武肺同漫畫劇情好類近啦

有無睇埋monster

我最愛

漫畫電影都睇過 想搵返電影睇搵唔返

佢有好多早期作品都好正
HAPPY
柔之道
危險調查員 （又係神作，不過應該無咩人睇）
終極雇傭兵 （由開始到monster, 作者好有德國情意結，好多都同德國有關）

Billy bat嗰種剪接同分鏡好有電影感
由現代講到歷史都好立體
隻仆街武漢蝙蝠搞呢搞路 其實都係人性慾望問題
最後兩個士兵嗰度睇到眼濕濕

唐澤壽明成個呀叻咁樣

佢講中好多人心聲

頂我都有諗起二十世紀少年
病毒、極權、洗腦
大部分人選擇噤聲
年輕人抵抗、流亡

錯台

抵抗果班變晒廢佬，年青一代洗晒腦就有，同中共家下一樣

電影版拍得唔好睇

多謝介紹
佢既作品只睇過20/21世紀少年同monster，
趁呢個假期睇埋你講果兩套先

只睇過呢套同monster，我都有同感

現實唱下歌，已經被国安拉
現實比漫畫更荒謬

但偏偏自己一開頭拎埋條命出黎打機械人

之前去日本睇櫻花
專登去咗大阪萬博紀念公園
睇太陽之塔

Johann, Johann...
聽到心寒

認同

總有人要繼續生存將故仔講落去

其實呢番說話
應該同上年嘅義士講。。。

仲有個boss係小學生思想
而家根本係個小學生搞到世界變

健次最尾係咪返左過去同佢道歉？